# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_第一章/00010_序

- 因為很忙所以幫我通（コンプ）一下──她這樣笑著說道。
- 通（コンプ），通關（コンプリート）⋯⋯也就是意味著把CG和事件動畫都看完。如果看完了的話，之後就能看回放了。
- 『哈啊？你說這話真的好麼？回來了之後不幫你解除媽媽的誤會了喲。因為要買土特產所以通（コンプ）的事拜託你了喲～』
- 再次把控制器拿在手裡，為瞭解除誤會考慮只能通過過關（クリア）這個遊戲。遺憾的是，被雙親所信任的是妹妹那方。


## 00010_第二章/00010_序章

- 與其說是事件（イベント，Event，我就假設是GAL裡那種活動事件了）一個接一個，就算說成擠壓過度也不可否認。
- 在次女的身後オロオロ（orooro）地是作為次女專屬傭人的亞人種奴隷──貓耳小子（貓耳野郎）。身高很高雖然纖細但是肌肉發達的帥哥⋯⋯叫貓耳小子就夠了。
- 「好的真是對不起（はいぃすみません）！」
- 「里昂桑，めっ！說出這樣的話是不行的喲。所以，めっ！」
- 莉維亞說不行的「めっ！」的動作真是可愛的不得了。本來的話她應該會被那群臭小子陪侍著的吧，這麼有魅力的話我覺得這樣也行啊。
- ⋯⋯會稍微有點困擾的說！（⋯⋯ちょっと困るんですけど！原文比較有感覺）


## 00010_第二章/00020_女の友情は儚い

- 「我明明這麼認真，為什麼麻煩事情一直出現呢。ヤレヤレだぜ。」
- 「該死的！」（Goddamn／ガッデム）
- 「啊啦（あら）？用不著我們動手啊。妳的小弟真是受人討厭啊。」
- 如果是我的話，會說因為害怕而不想見面嗎？不，說到底我根本就不會花心。在這樣的乙女遊戲的世界裡花心的話⋯⋯男人直到變得破破爛爛都會被緊追不捨。相反，如果是女性的話，啊！（めっ！）就過去了。


## 00010_第二章/00030_友達を作ろう

- 「瑪麗艾，妳一直都是我們的公主（プリンセス）。是公主大人哦（お姫樣だよ）。」
- 「謝謝你，布萊德。與此相對的，讓你當路人配角真是委屈你了。」　（ありがとう，布萊德。それに引き換え，脇役もどきのモブのあんたときたら本當に失禮よね）


## 00010_第二章/00040_学園祭

- 米蓮大人看向了我，所以我吐了吐舌頭。　（日語顏文字（？ω<）=テヘペロ）
- 在我為此感到後悔的時候，呆住的安潔開始責備我。　（呆れた安潔が俺を責める／不知道是該翻成呆住的還是受夠了我的安潔開始責備我）


## 00010_第二章/00050_空賊討伐

- 布萊德無力的坐了下來。（原文　ブレッドも蹲っていた。大致感覺就是一臉被玩壊的表情渾身無力躺倒了椅子上那樣。）
- 空賊團【翼鯊（ウイングシャーク）】的船長之一，對飛行船上看到的帕爾特納的身姿吹著口哨。


## 00010_第二章/00070_業

- 『カルマ就是業呢。因果──也就是有什麼樣的行為就會產生什麼樣的結果的意思嗎？我覺得作為臺詞有點奇怪。』
- 「⋯⋯麼啊啊ぁぁぁぁぁ！！」


## 00010_第二章/00090_ワロス

- 「一定是『我的子孫太弱了　哇咯嘻ｗｗｗ』啊！」　（２３：哇咯嘻=ワロス=本話標題）


## 00010_第二章/00120_再戦

- 我雖然扣下了扳機，可是觀眾卻是扣光了我的分數。門鎖也扣起來了。（原文：俺はトリガーを引いたが，観客は俺に引いていた。ドン引きである。）


## 00020_第三章/00050_裏側

- 我將手銬取下，拿在手裡轉著玩，手銬發出了kurukuru（クルクル）的聲音。


## 00020_第三章/00170_【幕間】　克萊雅蕾報告　其１

- 作者のページに飛んで貰えれば，活動報告が見られます。
- そちらにて「書影やラフ」を公開しているので，書籍版のイラストが氣になる方は是非とも見ていただければと思います。
- それでは，今後とも應援の方をよろしくお願いいたします。


## 00030_第四章/00050_聖樹

- 「是這樣吧？你看，就是那個喲⋯⋯⋯叫『無限能源（フリーエネルギー）』的傢伙？」


## 00040_第五章/00130_仲間

- 分別乘在上面的是，身穿兜襠布、頭上紮著擰著的手巾、法被披身的格雷格和克里斯。　　（２３：法被=はっ‐ぴ，不知道的可以搜搜圖片）
- 「瑪麗艾，我們磨練了男子氣概呀。」　（２３：原文：俺たちは男を磨いてきたぜ，我、我什麼都不懂⋯⋯）


## 00040_第五章/00370_幕間　古蕾亞蕾報告　五章其１

- 在克萊雅蕾周圍聚集的作業機器人們，眼睛チカチカ的閃爍。


## 00040_第五章/00390_幕間　魔術師布拉德

- 宣傳的機器（・∀。）「嘛，無所謂啦。比起這個，『コミカライズ』的五話漫畫是期間限定公開中喲。『コミックウォーカー』，『ニコニコ靜畫』也能讀到啊！原作到二卷為止好評發售中！要去買哦！」


## 00050_第六章/00070_転換期

- 「噢，是瑪麗親（ッチ）。」
- 若木醬|∀。）⋯oO　（要預約的說。要預約乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界３卷的說。現在，苗木醬正和大家的心直接交談。來，買吧！在書店預約也好，使用郵購網站也可以。要買的說！）


## 00050_第六章/00150_共闘

- 若木醬（　゜д゜），ペッ「羅蘭特真是個人渣呢」
- 若木醬（゜∀゜）「姑且不論那個，『乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です　３卷』本月２９日發售喲。此次的特典SS有５篇！再加上瑪麗艾的IF路線完全版是問卷附送特典啊」


## 00050_第六章/00180_本気

- ｜＞　呯咯（ピコン）！（２３：這應該是頂膝窩）


## 00050_第六章/00200_巴爾特費爾德姉妹

- 若木醬（゜∀゜）「終於在明天發售的『乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です』三卷的特典竟有五個啊！再加上，問卷特典是海量的２萬字！能享樂瑪麗艾IF路線的完全版啊。要買呢！」


## 00050_第六章/00210_勝者

- 若木醬（゜∀゜）「然後今天是【乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です　３卷的發售日！】不管是書店，還是郵購網站，還是電子書籍，都請支持一下呢！」


## 00050_第六章/00260_新人類

- 「把我的女兒──米婭──米妮婭麗絲・勒克斯・艾洛爾貝格（米妮婭麗絲・勒克斯・エルツベルガー）從王国召回來」
- 若木醬（；゜Д゜）「誒？會保護我的吧？守護者，你是我的夥伴吧！？吶！！啊啊啊啊！──乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です第３卷正在發售中啊！特典情報請在活動報告處看吧！買吧！看，守護者！我可有好好做宣傳，要救我啊！」


## 00060_最終章/00020_帝国の姫

- 若木醬（　´∀｀）「還沒到咱（わちし）出場囒嘶（ヤンス）嗎？」（２３：わちし，北海道方言; ヤンス，藝妓口調）


## 00060_最終章/00030_攻略対象の資質

- 「一直以來，我都欺騙了你們（貴女たち）。真的對不起！」


## 00060_最終章/00130_三本の矢

- 若木醬m9（　゜д゜）畢西（ビシッ）！！「⋯⋯」
- 若木醬（゜д゜）「──沒什麼特別要說的喔。最多，就說說乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です　１～４卷好評發售中吧。此外，漫畫版１３話將在本周五更新喔」


## 00060_最終章/00150_腹黑與自戀者

- 若木醬（　゜д゜）「不過作為專業的宣傳還是要做的！漫畫版１３話今天更新喲！１２話還沒看的話，最好在更新之前讀完。コミックウォーカー、ニコニコ靜畫上免費公開中！刊登了１～１０話的漫畫單行本１～２卷也請多多指教！」


## 00060_最終章/00230_故郷

- 標題寫作「Alte Liebe（アルトリーベ）」，副標題寫著「聖女物語」


## 00060_最終章/00250_乙女遊戲世界對我（路人）太嚴厲

- 「我、我說呢，伯父。就是關於那個乙女遊戲──以Alte Liebe（アルトリーベ）為標題的系列，光我知道的就有六部作品喔」


## 00060_最終章/00260_尾聲

- 至此，「乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です」就完結了。
- 稍後在寫後傳或幕間的故事時，會有短篇預定在作為宣傳場地的「せぶんす」上公開。
- 書籍版是GCノベルズ出版，現正發售１～４卷，能享受與Web版不同的「乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です」的話，我會很高興。


## 00070_後傳ＳＳ/00010_爸爸

- 「爸爸（パパ）！」


## 00070_後傳ＳＳ/00020_幸福的分配

- 「乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です　漫畫１４話」預定１１／１日中午更新！
- コミックウォーカー，ニコニコ靜畫，１話和最新話能免費看。
- 「ＧＣノベルズ創刊５周年企劃！與ブックウォーカー的聯合企劃！」
- 「乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です」也受到了提名。
- 來到 Bookwalker 的頁面，去「ライトノベル（輕小說）」的話會有「みんなで決めるボイスドラマ化作品投票（大家來決定聲音劇化作品投票）」的項目，從那裡好像就能投票了。


## 00070_後傳ＳＳ/00040_瑪麗艾的報酬

- 若木醬（゜∀゜）「大家聽我說！乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です──竟然決定要聲音劇化了！之前告知各位的投票結果，竟然被選為『第一位』了！這樣一來，我的治癒系聲音就能傳遞給大家了呢。」


## 00070_後傳ＳＳ/00050_宰相與尤里烏斯

- 若木醬（゜∀゜）「然後來精神滿滿地宣傳喲！乙女遊戲世界はモブに嚴しい世界です　１５話，１２／６日在コミックウォーカー和ニコニコ靜畫 免費公開。潮里老師的漫畫版１～２卷絶贊發售中！也要再版了！推薦你買啊！」
